7月7日

「月曜リッスン？パーソナリティの……」

月曜日恒例の夜更かし。
わたしの恋人は、電波の向こうでラジオパーソナリティをしている。
放送が始まってもう1年以上経つけど、その頃からわたしは、こうやって番組を聴きながら、恋人の帰りを待つ。
放送が3時に終わるから、帰ってくるのは4時過ぎとかになるけど。
それでもわたしは、この時間が好き。
真っ暗な部屋で、ラジオだけをつけて、恋人の声を聴く、この2時間が、大好き。
あなたの声を一番近くでリッスンできるのはわたしなんだよ、なんて冗談を思いつきつつ。

でも、今日のわたしはちょっと、疲れていたみたい。
真っ暗な部屋なのもあいまって、眠気がわたしを襲う。
ダメ……今日は……起きてるんだから……。
みか、こ───。

………
……
…

「ん……」

目が覚める。寝ぼけた目で時計を確認する。3時56分。嘘……寝ちゃってた……！？
ちゃんとラジオを聴こうと思ったのに寝落ちなんて、もったいない。
仕方ないから、ちゃんと寝直そう。
そう思って、席を立とうとした瞬間。

「ただいまー……」

控えめな声と、ドアが開く音がした。
……ちょっと、寝たふりしてみようかな。

「るみ……あ、寝てる」

そっと目を薄く開けて確認する。みかこしが部屋に入ってきた。
さて、どんなことしてくれるのかな。

「そんなところで寝てたら風邪引くよ」

近くからブランケットを持ってきて、わたしの身体にそっとかけてくれる。
みかこし優しい、惚れ直しちゃうよ。

「……」

ん、まだなんかあるのかな？

「……寝てるよね？」

そういうと、みかこしはわたしの顔を覗きこんで…。
唇に、柔らかい感触が。

「……よし」

顔真っ赤だよみかこし。
でも、そういうイケメンなところ、大好きだよ。

「おはよう」
「うわあっ！？……起きてた？」
「起きてた」
「っ……！！！」
「ただいまのキス？」
「忘れて！もう絶対やらないからね！！」

あと、こうやって照れるところがかわいいから、わたしはみかこしに惚れたんだと思う。

あ、ちなみに。
この一件の後、わたしが起きてても寝てても、みかこしはただいまのキスをしてくれるようになりました。
めちゃくちゃ照れながらだけどね。


～


8月18日

るみちゃんにただいまのキスを強要……違うな、おねだり……されるようになってから、月曜日、何回来たっけ？
未だに照れちゃうから、そのたびるみちゃんに冷やかされて……。
もうやらないから！って毎回言いつつ、やっぱり……るみちゃんの寝顔かわいいから、つい。

「ただいま……」

午前4時23分。今日はいつもより、帰りが遅くなってしまった。
るみちゃんは…やっぱり寝てるか。
風邪引くから、眠くなったらベッドで寝ててねって言ってるのに、それでもるみちゃんは毎回律儀に起きてて、テーブルに突っ伏して寝てる

もんだから、いい加減私もどうにかしなきゃなとは思ってた。
実行、してみようか。

「よっと……」

椅子の背もたれとるみちゃんの背中の間に右手を差し込む。
左腕でるみちゃんの足を抱える。
お姫様だっこ……るみちゃん、今日だけは起きないで。
そっと椅子から持ち上げる。

「え？」

思わずびっくりして声が出る。
るみちゃんの身体って、こんなに軽かったんだ……。
そりゃ、いつも一緒にいて、るみちゃんの……何も着てない姿とか見たから、細いなぁ、華奢だなぁ、とは思ってた。
でも、こんなに軽いなんて。
つださんちのみなみちゃんが持ち上げてるのは見たことあるけど、私でも持ち上がるくらいだとは。

もうるみちゃんの身体は椅子から完全に離れていて、私は慎重にベッドへと運んでいく。
そこで事件が起きた。

「あっ……！」

左足を段差に引っ掛けて、思いっきりるみちゃんを放ってしまったのだ。
るみちゃんの頭がベッドの縁にぶつかりそうになって、私は咄嗟に左手をその間に伸ばす。
手のひらにるみちゃんの頭の重さが伝わって、手の甲に痛みが走った。

「つっ……！」
「ん……ちょ、ちょっとどういうこと……」
「るみちゃんごめん！怪我ない？ねぇ！」
「え？……大丈夫、っぽいけど」
「ほんと！？」
「う、うん……」
「よかった……」

よかった、るみちゃんなんともなかった。
安心した瞬間、目から涙が止めどなく溢れてきて、嗚咽が止まらなくなって。

「よか、ったぁ……ごめん、るみちゃん、ほんと、ごめん……」
「そ、そんな泣かないでよ、わたしは大丈夫だって。ってか、なんでこんなことに」
「私が悪いの、変なことしたから、ごめんね」
「……みかこしの方が、痛いんじゃないの？」
「え……？」
「ほら、左手の手の甲」

涙と鼻水をぐしぐし拭って手の甲を見る。さっきるみちゃんを守った時にぶつけた部分が真っ青になっていた。

「やっぱり内出血ひどいよ。すぐ冷やさなきゃ」
「わ、私は大丈夫だから……」
「じゃないよ！わたしだってみかこしの身体心配なんだからね！」
「……！」

やっぱり、るみちゃんにはかなわないや。
いつも相手のことを気遣ってくれて、いつも優しくて。

「……ありがとう。実はさ」

だから、私もちゃんと喋った。
なんでるみちゃんを運ぼうとしたかを。

「そっか……。じゃあ、こっちこそ謝らなきゃいけないよ。ごめんなさい。私がちゃんとしてればみかこしは怪我しなかったわけだし」
「うん、大丈夫」
「じゃあ、これでお互い様ってことで」
「そうしよう」
「……あ」
「ん？」
「……お姫様だっこしたいなら、ちゃんと練習してよね。私もみかこしも今日暇でしょ？」
「え」
「ね？わたしの王子様」
「……はい」

やっぱり、るみちゃんにはかなわないよ！
手の甲にくっつけた保冷剤の冷気が、怪我したところをチクっと刺した。


～


8月25日

わたしはなかなか寝付けなかった。
コップの氷がからんと音をたてた。
ラジオからは相変わらず恋人の声が聴こえていて。

「なんだよ倉木さんにデレデレじゃんか……」

なんだろうこの気分。
みかこしの声はいつも以上に上機嫌で、興奮してて。

「わたしの前で、そんな感じに喋ったことないくせに」

わかった。
これ、嫉妬だ。
わたしは倉木さんに嫉妬してる。

「あーもう！」

ラジオをOFFにして、そのまま窓の外へ投げつける……わけにもいかないので、理性を働かせてベッドに放って、わたしは浮気した旦那の帰りを待つ妻のごとく、椅子に座って帰りを待つことにした。

4時1分。

「ただいまー」

帰ってきた。まだ嬉しそう。

「……おかえりなさい」
「あれ？怒ってる？」
「怒ってない」
「そう？」

みかこしがニヤッと笑った。え？

「ちょ、ちょ！何してんの！？」
「暴れると落ちるよ？」

みかこしはいきなりわたしを無理矢理にお姫様抱っこして、ベッドに放るように置いた。すごい、ちゃんとラジオ避けた。

「どういうことこれ」
「嫉妬してるんだ」
「はぁ！？」
「今日のゲストウィーク倉木さんだったから、私の憧れの人だったから。私の嬉しそうな声が聴きたくなくて、ラジオを放り投げたと」
「ち、違うよ！」

図星を突かれて焦るわたしの上に、みかこしは馬乗りになって。

「どうかな」

強引に唇を奪われる。いつもの「おかえりのキス」なんかとは違って、激しくて、深い。
みかこしの行動にびっくりしながら、頭の隅っこで思う。
欲しかったのは、これかもしれない。

「……ほら、嘘ついてる味する」
「あ……」
「大丈夫だって。倉木さんへの好きと、るみちゃんへの好きは全然違うの。分かるでしょ？」
「うん……」
「でも、るみちゃんはジェラシーを感じて」
「……待って、ここまで計算通り？」
「うん」
「もしかして、こういうプレイ？」
「……まぁそうなるかな」
「嘘でしょ……！？」
「じゃあ、ネタばらししたところで、『プレイ』の続きしようよ」

わたしの考え、みかこしに何もかもお見通しだったんだ。
みかこしの瞳が私を見つめる。
いつものそれとは違くて、真っ赤に燃えた目。
ここまでされといて、いまさら無理なんて……言えるはずないでしょ。

「……うん。優しく、ね」

愛しい彼女の顔がまた近づいて──。

………
……
…

「バカ！遅刻するじゃんか！」
「でも誘ってきたのるみちゃんからでしょ！？」
「プレイとか言ってたのどこのどいつだよ！」

窓から見えるのは、もう結構高い位置まで来ている太陽。
時計は10時半。遅刻ギリギリ。
もう全部、みかこしが悪い！

「いってきまーす！！」
「はーい、いってらっしゃいるみちゃーん」

でも、悔しいことに。
わたしは、こんなイケメンで、照れ屋で、透視能力のある彼女が、大好きなのだった。

